【風災引發樓爆 租租又贏一仗】低調置業討論區（224）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/09/14公佈,，中原城市領先指數187.03，按周跌0.75%

【低智業主 轉炒膠紙】低調置業討論區（223）

上一個Post, 歡迎繼續討論

lm

跌啦跌啦 失禁瀨屎啦

500呎樓AC68U全屋收到，盡量屋中間位就得

劉明

樓價UPDATES：將軍澳海翩匯錄數宗預租 (12:57)

【東網專訊】入伙盤業主加快出貨，辣招鬆綁後即沽出單位。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

新界區

●東涌東環II第2B座高層6室，實用面積410方呎，一房連書房間隔，剛以600萬元成交，實用呎價14,634元，單位3年升值約16%，對比第1期一房單位最近售價約620萬元，是次成交價比市價略低。

●東涌東堤灣畔8座低層E室，實用面積527方呎，兩房間隔，月租叫價18,500元，議價後減500元，以18,000元租出，實用呎租34.2元。

－－－－－－
將軍澳海翩匯即將入伙，近日錄得數宗預租個案，其中開放式單位實用呎租47港元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●筲箕灣Island Residence中層G室，實用面積543方呎，兩房一套間隔，望海景，以2.8萬元租出，實用呎租52元。

●西區泓都為2座低層D室，實用面積482方呎，兩房間隔，買賣雙方議價15萬元，最終以955萬元易手，實用呎價19,813元。

●上環聚賢居2座低層C室，實用面積773方呎，三房一套間隔，以1,830萬元易手，實用呎價23,674元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●柯士甸站THE AUSTIN 3A座中層D室，實用面積923方呎，三房間隔，原以2,550萬元連租約放售，經議價後大減150萬元或約5.9%，最後以2,400萬元易手，實用呎價26,002元。

●將軍澳日出康城2期領凱9座右翼高層B室，實用面積835方呎，三房間隔，以2.33萬元租出，實用呎租28元。

●奧運站海桃灣1座高層C室，實用面積574方呎，三房間隔，望海景，月租2.85萬元，實用呎租49.7元。

●將軍澳海翩匯6座高層E室，實用面積297方呎，開放式，以1.4萬元租出。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌昇薈8座中層C室，實用面積670方呎，兩房間隔，原叫價950萬元放售，及後累減至895萬元獲承接，減價55萬元或約5.8%，實用呎價13,358元。

●大圍名城一期3座中層NC室，實用面積842方呎，三房間隔，以3.2萬元租出，實用呎租38元。

●大埔天賦海灣二期溋玥1座高層B室，實用面積1,673方呎，四房間隔，連車位以5.8萬元租出，實用呎租34.7元。

●馬鞍山薈朗2座中層B05室，實用面積223方呎，開放式間隔，以1.2萬元租出，實用呎租53.8元。

留名

Lm

新post留名

黃生

哦買唔樓都想買部iPhone Xs Max 但係隻手細有冇絲買了？

手細絲打表示想轉返買iphone 8..

利申：無識既成年人隻手/腳細得過我

茶絲係好細粒果類

【美孚半世紀】第一代業主話當年 4萬上車月供400蚊

荔枝角美孚新邨與香港共渡半世紀，而第一代業主、年逾八旬老翁林伯，絕對是美孚新邨忠實粉絲，連個仔都在美孚新邨住，三代同堂！隨着樓價飛升美孚平均呎價高見1.5萬元，但林伯一再強調無意換樓，「唔賣、唔賣！」

70年代初，當時約30多歲的林伯，買入一個2期吉利徑19號中層B室，樓價4萬，以當年10%首期，即4,000元上車，之所以買「磚頭」，其實只是想擁有自的物業，「果陣時我已經結左婚，不過諗住遲早要搬，果時紅磡(租住單位)個業主幾好，但佢隔一年又起下租呀，咁諗下不如自己買啦。」話畢，他一度望向荔枝角公園，憶述「以前呢度海黎，圍牆底下就係海，呢個公園係填海，全海景架！」

入住2期的單位約10年後，為了兒子生活得更舒適，一度細樓換大樓，單位亦爆升10倍，當時實用638方呎的2期單位便以40多萬元沽出，再花80多萬元買入，面積大2倍實用1005方呎的8期百老匯街104號極低層C室單位，其後林伯個仔結婚才搬出去，不過都是住美孚新邨另一個單位居住，「(如今)個仔40幾50歲，我個孫都成10歲咁濟。」

提到買樓，林伯話，當年買樓不需做按揭，「係向美孚自己本身大業主買架，間屋本身4萬幾，但係頭果兩年無屋交，即係樓花兩年，每個月就比1%，即係400多元，同我呢面(紅磡)租屋一樣，但要供12年144期。」每個月供400多元，再加租樓400多元，對當時來說是天文數字，林伯做「鐵飯碗」的政府工，供樓當然無問題，「我係政府工，人工果時千幾蚊，都要一半人工去供樓。」

當年數十萬元的物業，如今已升值20倍，「而家我諗千六萬，因為我點知呢，利嘉閣久唔久派D紙仔入信箱度。」不過林伯完全沒有轉讓的想法，「唔賣！唔賣！買左邊有地方住，賣左無得住，都唔會搬；第8期有度好，無車路，夜晚聽唔到車聲。」

另一位第一代業主盧太，如今已67歲，1976年多得從商的丈夫才能買入如豪宅般的美孚新邨，同林伯不同的是要做按揭，「我先生做生意架，佢做假髮生意，一個假髮賣100幾蚊，做按揭架，佢有能力比晒，如果唔係政府追稅架麻，果時應該20幾厘息，最高息的時間，好彩做生意。」

住了逾40年，盧太十分喜愛美孚新邨的居住環境，「呢度環境一流，呢個公園係用錢賣唔到，我地以前新界買過間屋，鍾意有個花園，但你發覺要打理佢係好痛苦，但而家你唔需要去打理，你已經有啦；第2呢，我地以前好中意去九龍公園做運動，但係好雜，呢度就我地邨內人用，就無咁雜，好多時中秋，都有啲中秋節搞下。」

盧太又形容美孚新邨當年猶如豪宅一樣，「其實呢度都係當發展豪宅，我地入去果時有晒浴缸架，一般樓邊度有浴缸架，佢真係豪宅Feel。」盧太說，美孚第一間物業是第4期百老匯街109號，實用面積500餘呎的2房單位，樓價大約9萬元，其後丈夫再斥資近20萬買入同座同室但較高層的單位，並入住，而原來的單位則放租。至2015年，最早的單位因為較難出租，以500萬元沽出，賬面勁賺逾490萬元，期內升幅多達54.6倍。

問到現時樓價會否大跌，盧太認為要政府出手才有機會，「如果政府做野，樓價會插水，但而家政府唔敢做野，因為驚樓價好似以前沙士咁，負資產仲慘過高樓價，高樓價你會步步為營唔敢去買，但係一個負資產大小通殺，好慘囉。」

年初有研究指出，香港樓價中位數為619.2萬元，港人要不吃不喝19年才可置業。上世紀六十年代，文員月薪大約100元，一杯奶茶約4毫子。即是當年一個文員要不吃不喝18.3年才能夠買到美孚新邨一個售價兩萬元單位。難怪在六十至七十年代，美孚新邨有「市區豪宅」、「中產屋苑」美譽，並不是一般市民所能負擔。

記者：葉煜燊

其實每一個時代都係難供樓,過後睇先會覺得抵

20幾厘息真係好恐怖

有人計過數，貨幣平均每18年減50-70%購買力，亦有人計過1981年一皮嘢冥幣約等如現在255萬購買力

印銀紙權力喺政府手，銀紙只多唔少，加息都冇用，行金本位時就冇咁離譜

Nokia 7 connecting peoples

生果機我執CEO二手嘅

只有Android 電話係自己買

利息廿幾厘，樓價低同利息2.15%樓價高，除非有能力full pay,否則只係發展商賺定銀行賺你錢，冇分別，理論上有壓力測試，利息高更加買唔到，過唔到壓力測試

五金舖建材舖通常19:00前收工，假期開唔開睇邊間，賣地盤材料嗰類實唔開

第一屆低置區手指尾長度大賽正式開始

仆街咁平

著41號鞋

升又爆 跌又爆
好亂呀

尋日唔續美元定期賣晒去今日入返嘅話都仲有賺

【震撼低價】屯門上源首批231伙 呎價驚見低於1萬元 兩年來首見

樓爆

最新2018/09/21公佈,，中原城市領先指數報186.60~(

樓爆

CCL 21-09-2018 186.6 -0.43

埋黎睇埋黎揀啦喂
全新屯門一手樓 今日大平賣
你無睇錯 你無聽錯
尺價二萬？唔洗
尺價一萬？唔洗
今日尺價$9889 就賣到先生小姐你地啦
P.S. 低置區業主可優先搶購

兩連跌, 印象中好似成年未試過, 終於見頂了

樓爆在即

有冇巴絲住屯門？好唔好住同交通方唔方便?

屯門宜家方便咗好多喎，有三仔又有西鐵，碼頭同藍地果邊先叫做遠少少咋喎

我覺得OK，交通除咗去東九龍，其他地區都唔麻煩，西鐵到嘅唔算用好多時間，去尖沙咀都係3X分鐘車程

要有冇小朋友，要唔要四大照顧， 上班地點咁

今次打風屯門然曬沙田大埔上水

Hong Kong Dollar Gone Wild: A 0.6% Move Shocks a Sleepy Market

Tian Chen and Emma Dai
September 21, 2018, 2:06 PM GMT+8 Updated on September 21, 2018, 3:57 PM GMT+8
[url]

[/url]
In a year of currency surprises from Turkey to Argentina, add another shocker to the list: a 0.6 percent rise in Hong Kong’s dollar.

The former British colony’s sleepy foreign-exchange market suddenly came to life on Friday, propelling the local dollar to its biggest gain in 15 years. In a city that keeps its currency on one of the world’s tightest leashes, swings greater than 0.4 percent have only happened three times since Hong Kong widened its trading band in 2005.

“The strengthening came as a huge surprise,” said Mingze Wu, a Singapore-based trader at INTL FCStone Global Payments.

The trigger for Friday’s gain is still something of a mystery. Theories include rising local borrowing costs, position adjustments before upcoming holidays and a buying stampede by short sellers hit with stop losses. Traders who’ve been selling the Hong Kong dollar to buy higher-yielding U.S. assets could face a painful squeeze on Friday, particularly if they loaded up on leverage to amplify returns.

“Shorting the local currency has been a crowded trade,” said Ngan Kim Man, co-head of treasury at China Everbright Bank Co.’s Hong Kong branch. “There could be another round of Hong Kong dollar gains” as international traders wake up on Friday and unwind their positions, he said.

Derivatives dealers are already bracing for more volatility: a gauge of expected price swings derived from the options market doubled on Friday. Potential catalysts for further turbulence include an expected U.S. Federal Reserve interest rate hike later this month and an increase in Hong Kong banks’ so-called prime rate -- something that hasn’t happened since 2006.

Read more about Hong Kong’s wild property market here.

The risk for Hong Kong is that higher borrowing costs trigger a downturn in the city’s property market, which is by some measures the world’s most expensive.

Home prices in the city, where real estate is practically a religion, have soared 16 percent over the past 12 months, extending a relentless upward march for most of the last 15 years, according to a Centaline Property Agency index. A jump in outstanding mortgages pushed the city’s household debt-to-gross domestic product ratio to a record in the second quarter.

The Hong Kong dollar, which is subject to a trading band of HK$7.75 to HK$7.85 versus the greenback, has been stuck near the weak end of that range for the past six months, due in part to selling by carry traders. But that dynamic may now be starting to change: the difference between the city’s three-month interbank borrowing costs and those of the U.S. has narrowed by nearly one percentage point since March, when the gap reached its widest in a decade.

呢條友買哂兩邊 點同佢玩

拿，都話會跌嫁啦，不過其實係假跌

屯門好大

睇唔到

狗狗太高人氣

請問擔保人既信貸評級重唔重要?

佢無信用卡,亦都無問過銀行借過錢

我既信用評級先係最影響按揭?

大家有冇淘寶浴室免鑽牆 掛架介紹

IEKA，使用中，冇甩過，大毛巾應該唔得

【震撼低價】屯門上源首批231伙 呎價驚見低於1萬元 兩年來首見

加息前新盤連環推出，萬科旗下屯門掃管笏新盤上源，首批呎價驚見低於1萬元水平，創下2年來新盤市場最低價，40伙低於500萬元，折實呎價僅1.1萬元水平。

萬科（香港）在港首個發展新盤上源，今日公布首張價單，首批涉及231伙，即供取盡折扣為樓價17%，折實平均呎價11,073元，入場費424.9萬元，折實呎價由9,878元至13,043元。近20伙折實呎價低於1萬元。

1房最平單位，為2B座1樓B室，實用面積343方呎，折實售價424.9萬元，呎價12,388元，發展商設有一按及二按付款計劃，一按可借80%，息率P減2.7厘，另設有樓價30%二按，當中24個月可免息供，一按及二按合共上限可借樓價85%。二按由萬科全資擁有的財務公司承按。

萬科香港業務部副總裁（市場營銷）周銘禧形容是次開價為「上源起動價」，認為是為客戶提供高性價比的選擇，定價考慮近期市況及周邊一、二手成交，認為極具吸引力。周銘禧指，過去幾周一手市況不俗，認為剛性需求仍然強勁，至於加息情況出現是預期之內，認為後市會健康平穩發展。至於中資向來毛利較低，他預計是次收益合符集團要求。

新盤市場對上一個呎價低於1萬元低價新盤，為南豐集團2016年6月開賣的屯門新盤豐連，當時最平單位折實197萬元，呎價7,787元，由於銀碼低於200萬元，震撼全城。事隔2年，是次上源首批呎價最低不足1萬元，時光倒流2年前。

樓價UPDATES：市況淡靜 海珀名邸洋房狠劈7.5% (12:37)

【東網專訊】【14:46】最近二手買賣靜如死水，業主要大手減價求售，東涌海珀名邸洋房累減多達232萬元售出，減幅約7.5%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角維峰低層A室，實用面積485方呎，兩房間隔，以1,090萬元易手，實用呎價22,474元。

●西半山羅便臣道80號2座低層D室，實用面積841方呎，三房套房間隔，以2,430萬元易手，實用呎價28,894元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳帝景灣8座低層F室，實用面積321方呎，一房間隔，以615萬元成交，實用呎價19,159元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌海珀名邸雙號屋，實用面積2,400方呎，附有花園及兩個車位，業主早於去年以3,100萬元放盤，至近月市況轉淡，下調至2,988萬元，最後進一步減至2,868萬沽出，實用呎價11,950元。

●上水龍豐花園A座高層1室，實用面積326方呎，兩房間隔，原每以叫租13,000元，終減至12,000元租出，減幅約8%，實用呎租36.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:37】新盤入伙，租賃交投活躍，其中馬鞍山薈朗9月暫錄約44宗租賃成交，平均實用呎租約49港元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●東半山德信豪庭中層A室，實用面積1,891方呎，四房間隔，原叫價3,480萬元連雙車位放售，經議價後減價30萬元或約不足1%，最後以3,450萬元易手，實用呎價18,244元。

●上環尚賢居低層D室，實用面積339方呎，一房間隔，以800萬元易手，實用呎價23,599元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡海逸豪園11座低層C室，實用面積544方呎，兩房間隔，以1,138萬元獲承接，實用呎價20,919元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●沙田河畔花園E座低層04室，實用面積242方呎，一房間隔，以1.2萬元租出，實用呎租49.6元。

●馬鞍山迎海二期迎海．星灣20座低層D室，實用面積497方呎，兩房間隔，以780萬元易手，實用呎價15,694元。

●馬鞍山薈朗2座高層A05室，實用面積411方呎，兩房間隔，以1.75萬元租出，實用呎租42.6元。

恭喜 邊度?

時間還我清白
當初我叫買樓人士睇定D再買樓係無錯既
好開心 好感動

岩岩收到信了

咁平⋯⋯⋯⋯⋯

大家覺得yoho midtown定係將軍澳中心/蔚藍灣畔好d
自住邊個屋苑會舒服d

用唔慣iphone block 哂好多野

我住開tko 就覺得tko咩都好
但校網差 非一般的差 band 3中學多不勝數

其實好多所謂block 左嘅野有幾多個需要用？
個個玩電話玩到ssh咩
定個個用電話用到要用Xcode 或姐睇ADB LOG?

買得樓肯定係band 1出身，父母都係band 1點會生band 3出黎?

過幾年先會生 真係生先會再換樓
暫時最睇重都係住得舒服同埋保值能力

住開將軍澳所以覺得好+1
蔚藍定將中呢個問題我好快決定左 （2房）
唔要將中因為個廳太窄 同埋想要露台

其實將中同蔚藍 條件都好接近 兩個都地鐵上蓋 樓齡差唔多
蔚藍就high class d 但要去寶琳車先啱 將軍澳就康城車同寶琳車都啱 將中留下多d大型商場

人生贏家= 公墓圓 + 買左3房市區樓

有小巴

中資萬科旗下屯門山旯旮新盤上源昨日開價，首批231伙，當中最平呎價不足萬元，成為近一年內呎價最平新盤，折實平均呎價約1.1萬元，亦貼近兩年前同區NAPA開價。

項目設於長沙灣的售樓廠，今日為首個開放的周末，下午兩點左右，售樓廠現場有近百人排隊睇樓，甚至排出門外，部份人要戴黑超擔遮擋陽光。附近一帶亦有大批地產代理出動推銷，擠滿元州街至長沙灣地鐵站一帶，地監局亦派出職員到場監察銷售秩序

估佢唔到

搵緊上車盤，今日上去睇間隔真係唔錯，裝修電器又靚。不過交通真係唔方便。返緊奧運諗諗下都要個幾鍾車

無得裝h game已經係死罪

android 有咩h game？
利申：雙修

叻仔

你唔覺無人理佢咩

唔係，有播到IPTV嘅軟件就得，iOS可以用Cloud Stream, LG電視機就肯定有app,P記嘅smart TV就唔知，以前用P記冇留意

電視盒,電話，tablet或者電腦都得

有無ching 用緊呢部LG 43吋，好似好抵咁，av life 賣3978蚊再送藍光機

低調業主不願面對

43"會唔會細小小？

gogogo

屌你老味 私樓喎
睇過有幾高貴 有幾優越
560萬買210尺
返到屋企大把機關 又拉又關
私樓業主好野
住得的骰 供得高息 劏房超值

我睇緊AR嘅，係最頭嘅link，呢個link極長壽server又順又清

我有部LG今年買擺喺深圳，型號唔記得，我覺得OK，香港LG一定好過贏國LG，個ROM企理好多，小白絲用LG，似乎冇投訴

今次搞咗個平價影音系統，Android TV Box一個，Amazon買連運費7嚿水多啲，一個Edifier S880DB就完成，Router拖咗隻2TB 2.5''硬碟做NAS，用Kodi/PowerAmp/Nplayer之類app播，可以用光纖線或AUX to RCA出比S880，遲啲搞返好Raspberry Pi 3做source專門聽歌用USB出，Volumio可以用Spotify，算係平霸影音

Edifier S880DB HKD$1380
Raspberry Pi 3 約 HKD$300 + 16GB sd card 約 HKD$30

咁就玩到平霸CAS/Network Streamer，一般Linux Base嘅Audiophile distribution都支持埋Internet Radio嘅

其實好平都可以玩得好開心，仲好過買3、4000嘅微型音響，嗰啲真係唔得嘅，慳位保證CEO唔詐型先係重點

2者有可能，可能係我未發覺死咗

我最頂嗰行五星體育好順，頭先睇完頭場轉去睇咗陣中超直落呢場曼聯，冇lag過

【陸振球專欄】雙劍合壁的退休方法
文章日期：2018年9月21日 15:24 Share
圖1之1
今年4月時筆者在明報的《MONEY MONDAY》主編的話，曾以「既做逆按揭 也申終身年金」為題撰文，指可將兩種工具合併使用，以安排退休，而到了昨天，金管局總裁陳德霖在一個慈善論壇上發言，也提出相似論調，指逆按揭和年金計劃兩個計劃可「雙劍合璧」，發揮的效益可比「長糧」。

陳德霖以持有500萬元市值物業敍做逆按揭為例，每月獲得11,000元固定收入，夫妻各自投保100萬元年金，合共每月獲發11,100元，加上他們在70歲後可每月領取免入息審查高齡津貼2690元，合共每月最多可獲得24,800元或每年約30萬元，並且能夠繼續在自己物業居住至百年歸老。他又指計劃商業和財務上可行，並不涉及政府的補貼。

其實，能夠過好的退休生活，除了要有足夠的資產，也要有好的理財知識和開闊的思維，巿面上除了上述的逆安揭和年金計劃，比如若能夠建立穩定的收息組合，甚至可選擇在海外置業以低樓價買入退休居所而又享有低的消費水平，都屬可考慮之列。

陸振球

明報投資及地產版主編

又到玩icon時間

LP6 490萬30X呎實用係咪唯一上車機會,新樓靚裝,地區算OK

預最多樓價550萬,
已經睇左好多區,D樓一係就舊到死,一係就細過300呎

有無有經驗既巴打分享下,真係好頭痕

東方日報B2：上源收500票速超購 屯門業主擴議價 (00:06)

【東網專訊】臨近中秋佳節，新盤收票情況熱烈。萬科置業(香港)旗下屯門上源，以低二手市價一成推出231伙，累積收票逾500張，超額認購逾1.1倍。受該盤影響，同區二手市淡靜，部分業主擴大議價空間至近6%求客。

上源周六(9月22日)續開放示範單位予公眾參觀，現場所見，不少睇樓客於展銷廳外排隊等候睇樓，場外有大批地產代理撈客。樓盤首批價單折實平均呎價11,073元，最平呎價9,878元。首批有逾40伙的折實樓價少於500萬元，另有近20伙的呎價少於1萬元。入場單位為2B座1樓B室一房戶，實用面積343方呎，折實售價逾424.9萬元。

事實上，上源成市場焦點，屯門二手樓備受打擊。美聯梁浩文坦言，該區二手樓市幾近停頓，業主無減價，對比新盤完全「冇得爭」，又指「買家走晒落去新盤入票」。

其他新盤方面，南豐集團旗下將軍澳日出康城LP6周二開售707伙，連日累收逾3,700票，超購逾4倍。資料顯示，該批開售單位折實平均呎價16,283元，實用面積由306至1,086方呎，折實售價453.5萬至1,936.9萬元。

受LP6影響，將軍澳二手市況「冰封」，中原譚桂貞指，本月截至21日，該區私人住宅僅錄27宗二手成交。她說，業主封盤情況普遍，大多等候LP6銷售告一段落後再考慮放盤。

同樣於周二開售的新鴻基地產(00016)元朗錦田北PARK YOHO Napoli，市傳錄約280張入票。該盤將以價單及招標形式並行銷售，當中50伙來自第1號價單，會以收票再按抽籤次序發售；另外100伙則屬未曾推出價單的單位，將由周二起至11月底，每日進行招標及截標。

此外，恒基地產(00012)的西營盤藝里坊‧1號，截至下午4時沽約五伙，包括四伙兩房戶及一伙一房戶。樓盤開售以來，買家反應理想，累售40伙，套現逾3.3億元。

而據一手銷售資訊網資料，旺角逸新更新價單，其中28樓A室再度減價，該單位實用面積312方呎，天台面積220方呎，價單售價最初為851.2萬元，7月時減至825.67萬元，而最新再減約一成至743.11萬元，累積減價約12.7%，呎價23,818元。扣除最高7%折扣優惠，上述單位折實售價逾691萬元。

另方面，新地旗下屯門御半山再售一伙，單位為1B座23樓F室，成交價634.15萬元，呎價16,821元。
－－－－－－

通常燈唔使裝修裝㗎喎，如果喺香港買包埋安裝嘅，如果係網購嘅，求其行去燈舖搵人裝，3-500蚊

濾水器、掛架通常唔喺裝修合約內，唔係裝修嘢，照計賣比你嗰間包埋安裝，正如買電視機掛牆裝修佬唔會幫你做

我唔肯定你份合約點寫嘅，正常嚟講裝飾類唔喺裝修範圍內

家居保險唔賠爆玻璃 真相竟然係咁...

做足預防措施，牛皮膠紙貼窗，但仍不敵「山竹」強風，不少屋苑都發生爆窗事件。專家指，若投保了家居保及火險，不但換窗又補償，爆窗造成的財物損失都受保障。

所謂「家居保」，主要保障家居財產及私人物品，同時設公眾責任賠償；「火險」就保障樓宇結構（包括四幅牆、天花、窗、大門等）。

保險業務經理衛兆佳指，按揭銀行一般會要求業主購買火險，相信不少市民都受保障，「火險保樓宇外殼，家居保就保財物，兩樣保障都有就較全面」，故建議即使業主已贖回物業，亦可考慮投保。個別保險公司例如泰加、藍十字、蘇黎世等，都在家居保的基礎上提供附加「樓宇結構保障」，但需額外繳付保費。

市場上，家居保的總基本保障額高達125萬元，不過，多數再分為幾個細項，例如家居財物每組上限一般是10萬元，貴重物品每件介乎1至2萬元，同樣設有年度上限。如果因為颱風吹爆窗戶，雨水入屋導致家居財物、損毀的話，舉證責任就落在投保人身上，故務必拍低損毀證據，並儘快向保險公司索償。

強颱風「山竹」蹂躪之後，不少港人有家歸不得，保險都有得賠！家居保設有「另覓臨時居所」保障，每年總賠償大致是5至7萬元左右。衛兆佳解釋，因為嚴重事故導致家居財物嚴重受損，就構成「不宜居住」，住戶暫住酒店的支出可以索償。

至於純粹停水、停電而被逼到酒店暫住又有得賠嗎？衛兆佳指，家居財物無受損，不符合保險索償的條款，「大部份公司都未必賠，不過蘇黎世比較進取，咁嘅情況都會賠。」

根據保單資料顯示，蘇黎世在這項保障上賠償額是按每宗意外計，每次上限為6萬元，當中包括每日臨時居所及膳食費用，上限分別是3,000元及600元，另外「毛孩」住寵物酒店一樣設3,000元上限的補貼。有趣的是，該保險產品特設風水顧問費用，但須事先獲公司書面同意。

康宏理財（1019）聯席董事黃惠儀提醒，要留意保險是否設有墊底費，以富衛為例，就列明因水浸導致的家居財物損失，每次事故賠償額設1000元墊底費；若因其他原因導致的家居財物損失，每次墊底費為500元。

家居保險市場競爭激烈，保險公司近年積極提供保障外的24小時支援服務，可轉介各種家居服務，包括電力維修、渠道、鎖匠、家居清潔等。黃惠儀稱，如遇上意外，又求助無門，可以自費使用相關服務，有個別公司更提供免找數服務。

記者：黃珮琳

火險、家居保大不同

有家歸不得，保險都有得賠？

康宏理財服務有限公司聯席董事黃惠儀

新地旗下屯門御半山再售一伙，單位為1B座23樓F室，成交價634.15萬元，呎價16,821元。

真係賣得出

我喺沙田Home Square地下嗰間買，牌子NexTime，唔記得幾錢，500以內

而家興米糠油

同之前睇果陣，間隔有冇改，有冇野少左

10月白居二隊進場

X2

如果大興、翠林、康德呢3個屋苑，大家點揀？

翠林>大興

康德無留意

西灣河開放式嗰個先癲
500萬買開放式
一個人住先勉強得
兩個人真係唔掂
有片睇
真係買遠d都唔好買開放式
住唔到人

min 兩房好d，
嘈交都有得避一避。

另外果間做左書房

追post 睇波

餓死曬佢地就岩

一般AA會幾耐開一單?

中秋節快樂

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 24/9/2018.
Maturity HKD Interest
Settlement Rate

Overnight 3.85286
1 Week 3.26714
2 Weeks 2.91429
1 Month 2.16929
2 Months 2.09677
3 Months 2.17232
6 Months 2.28429
12 Months 2.63774

CLS

sorry 即係高左定低左

今次認真真係有機會樓爆，應該最少回兩成，最多四成

四百萬樓做九成按，唔包裝修準備六十萬夠唔夠上車

400萬樓 9按 首期 40萬
印花稅（首置） 9萬
律師費 當 7千
地產佣 唔講價 當 4萬

60萬夠找必要開支

咁睇落都唔係好難咋喎，呢兩日見到屯門唔少二手盤都四球樓下，三十年樓齡到。唔明點解啲人講到買樓咁難，究竟係唔係我睇漏左野 。我諗最難過都係壓測姐，但兩公婆一人平均揾兩萬都經鬆過，究竟啲人話上車難係難係邊，我好迷失 。

利申無樓

有無睇過廢閪三寶潮文

有冇諗過前面裝道門，後面空間全部衣櫃

部5s更新完生猛返哂

挑戰用五年

[url]http://t.me/HHangHH[/url]

【新居屋2018】10月3日重啟申請 周三起派表

特首林鄭月娥早前公布六大房屋政策措施，當中包括居屋按負擔能力定價改市價五二折，並且建議早前已截止申請的居屋2018計劃，於10月重啟申請。

房委會今日(24日)宣布，在前階段未有遞交申請而合資格的申請者，可於10月3日16日期間遞交申請表，為期兩星期。同時，申請表和申請須知將於周三起（26日）起供公眾索取。

立法會議員柯創盛表示，房委會周三起為居屋重啟申請派發申請表，並在10月3日接受申請，估計今次因居屋下調售價後，會吸引更多市入表，料會至少有額外多5萬宗申請，令整體申請增至20萬宗或以上。公屋聯會執行總幹事招國偉亦相信，申請最終會超過20萬宗，其中綠表及白表均有明顯增幅。

房委會指出，前一段申請期内接獲的有效申請會繼續有效，申請者無須重新遞交申請。不過，早前未有遞交申請而合資格的申請者，可於下月3日至16日期間遞交申請表。申請期於當日上午8時開始，至16日晚上7時截止，在申請期前後所遞交的申請表將不獲處理。同時，申請表和申請須知將於本月26日起可供公眾索取。

房委會又指，兩次申請期內接獲的所有申請，將會一併進行攪珠，以決定各類別申請者的選樓先後次序，攪珠預計於11月進行。

大抽獎開始

[member]#[sosad]#mf #[sosad]#mf #[sosad]#mf #[sosad]#mf #[sosad]#mf #[sosad]#mf #[sosad]#mf [/member]

樓爆慶中秋

好耐無入來

有班友講電子鎖，最後個回復話好易decode之類，我睇法其實乜鎖都係輔助，主要係屋苑保安情況，多閒雜人等有鐵閘都冇用，一樣爆到

[url]有冇屋企有用緊電子門鎖? - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

保安好緊要，抵俾利是

有平台再上樓嘅保安嚴密啲，最少有2重保安，夜晚唔可以由商場入，閂門，由屋苑大堂入係3重保安，過12:00 lift要用八達通先㩒到

所以電子鎖只係要嚟方便，靠佢防賊係搞錯晒

見到Thomann有減價，Adam T5V 一對連stand 2600蚊，加500運費，平過香港買一對成4千，仲冇stand

話做幾日貨仔特價，加個DAC就係入門hifi，聲去旺角友誠試，DMA都有，睇吓自己啱唔啱聽先

真係好抵用，加個Topping D10/50嘅贏國DAC，Raspberry Pi裝Volumio做source應該唔差

Topping用唔到Balance input，只可用AUX出比T5V，如果要DAC 平衡出要搵貴啲嘅

新盤UPDATES︰新界西北項目收票反應理想 (21:08)

【東網專訊】新界西北樓盤反應踴躍，收票反應理想，並且錄得超額認購。其他樓盤承接力強，發展商加推單位應市。

●匯璽II單日沽6伙 套現逾億元
新鴻基地產(00016)的西南九龍匯璽II單日連沽6伙，成交價介乎908.8萬至4,350.1萬元，呎價則由26,266至32,150元，合共套現逾1.04億元。

●PARK YOHO Napoli收340票 超購逾5倍
新鴻基地產的元朗PARK YOHO Napoli剛截止接受認購登記，市場指累收約340張入票，較價單發售的50伙超額認購逾5倍，項目明日(9月25日)起亦價以招標形式發售100伙。

●維港．星岸洋房提早推出 周五截標
長實地產投資董事郭子威表示，長實集團(01113)旗下紅磡維港．星岸的錄多組客戶查詢，因此原計劃於十一黃金周後招標的10號洋房，提前於周一(9月24日)招標，並於本周五(28日)截標。他又指，項目兩周前在深圳及廣州舉辦多場推介會，今日亦接待逾10批經高鐵來港的客戶，相信國內客源將會增加。

●藝里坊．1號及利奧坊．凱岸周五加推各4伙
恒基物業代理營業(二)部總經理韓家輝表示，西營盤藝里坊．1號周一(24日)將上載銷售安排，周五(28日)發售4伙一房戶，價單售價由819.4萬至885.1萬港元，呎價32,387至34,440元。項目累售43伙，套現3.5億元。

他補充，同系旺角利奧坊．凱岸同樣加推4伙於周五發售，價單售價由654萬至921.2萬元，呎價29,621至33,198元。該盤累售415伙，套現逾27.2億元。兩盤近日加推共10伙，市價約9,000萬元。

美聯物業住宅部行政總裁布少明指出，由即日起經該行買入項目買家，可享高鐵動感豪華之旅優惠，名額5名，總值6.8萬元。

●屯門上源加推單位與否 視乎收票情況
萬科置業(香港)業務部副總裁(市場營銷)周銘禧稱，旗下屯門上源預計最快本周末或下月初展開首輪銷售，至於會否加推新一批單位，則視乎中秋節及明日(25日)公眾假期的收票情況。

他指出，截至昨日(23日)，項目示範單位已錄得逾5,000參觀人次，收票逾1,200張。

另外，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，9月住宅樓市有多項不利因素，如中美貿易戰及美國議息等，將令二手成交量處於超低水平，本月僅錄不足1,500宗成交，為2016年2月後新低。

但陳認為，一手市場可看好，估計第4季每季可錄逾2,000宗成交，即第4季可錄逾6,000宗新盤成交。

港樓轉勢非偶然！美銀：美國樓市已見頂 (22:53)

【東網專訊】香港樓市似轉勢並非個別例子，連美國也面對類似問題。外國傳媒報道，美銀美林發表報告指出，美國大範圍樓價已見頂，二手樓銷售亦已見頂，將不再為美國經濟增長作出貢獻。

自2008年金融海嘯後，美國二手樓銷售佔據着全個樓市90%交易量，而且復甦時間較新盤為快，惟目前銷售已不能追上2017年11月創下的572萬間頂峰，意味着樓價升至不可負擔水平，令購買力下跌。再者，聯儲局自2015年12月以來持續加息，令按息跟隨上揚也有影響。

該行指出，業主近期已進取地減價，務求吸引買家，劈價幅度為2013年以來最大。這意味着樓市將再難以為經濟增長作出貢獻，可幸的是，暫未對經濟構成負累。

事實上，不少分析早已指出，內地買家根本就是近年全球房地產的主要購買力，加拿大、澳洲、英國、法國、香港等樓價之所以上漲，內地人「功不可沒」。然而，隨着中央控制資金外流，內地人已不能再隨意入市了。

【香港加息步步進迫】低調置業討論區（225）

開定

探射燈：租金平過劏房 近年有價有市 (04:59)

【東網專訊】根據房屋署的「房屋統計數字2018」，2017年全港約有0.7%人口居住於臨時房屋（包括天台建築物、木屋及非作住宅用途的地方），比前年同期增加0.1%。天台屋近年有價有市，關注團體指，天台屋租金比劏房便宜，為不少基層蝸居。

翻查地契，上海街的天台屋1968年售1.4萬港元，一直未見有買賣，至2004年再以18萬元轉售，36年升價近12倍。

關注綜援低收入聯盟組織幹事李國權指，土瓜灣、旺角等地區天台屋，一般月租由1000多元至3000多元不等，租金較劏房便宜，故吸引不少基層家庭租住。李指，一旦屋宇署發現天台僭建物，並進行清拆行動，有關住戶或會被安排前往臨時收容中心暫住，惟由於該處私隱度欠奉，而且居住環境不理想，很多婦女和家庭都不願意入住。他建議，政府可改裝荒廢校舍，或興建組合屋作過渡性房屋，供有需要家庭入住。
-----------------------

探射燈：倘墮物傷人 業主住戶或須負責 (04:58)

【東網專訊】颱風過後，不少天台屋吹到「甩皮甩骨」，更有高空墮物危機。但法律界人士指，雖然天台屋業權複雜，一旦發生意外，業主和住戶均有機會「上身」。

「天台屋結構比一般石屎屋危險，如果鐵皮跌落街，會傷到途人及居民。」九龍城區議員林博直言，近日接獲至少3宗擔心天台屋在颱風後帶來危險的個案，他不滿屋宇署沒有考慮居民生活條件，指曾在颱風前要求政府協助檢查或加固天台屋，惟當局只回應指建築物違法，卻未作任何防範。

執業大律師陸偉雄指，一旦天台屋發生意外，如有雜物掉落傷及途人，傷者進行民事索償時，或會向天台的業權人、搭建僭建物之人士和佔用或管理僭建物的住戶追討，相關人士因應參與程度，或須承擔相應之法律責任。

惟他表示，目前本港天台業權複雜，除獨立業權的天台業主外，其他人法律上並不擁有任何天台業權，因此若市建局決定收購物業重建，部分天台屋佔用人未必獲得天台市值或租金之賠償，只會酌情獲得現金補償或安置處理。

樓價UPDATES：業主腳軟 租買有價講！ (11:30)

【東網專訊】二手樓市轉靜，業主叫價態度回軟。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●跑馬地嘉泰大廈低層A室，實用面積約471方呎，兩房間隔，原叫價800萬港元，終以710萬元沽出，實用呎價約15,074元。原業主早於1983年購入上述單位，持貨至今轉售升值逾17倍。

●跑馬地雅詩大廈中層A室，實用面積約1,051方呎，三房間隔，享馬場景。單位原先每月叫租4.8萬元，最後以每月4.4萬元租出，實用呎租約42元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區
●紅磡海逸豪園4座頂層單位，實用面積約1,087方呎，三房連主人套房間隔，享煙花海景。單位原每月叫租3.75萬元，放盤約2星期，減至每月3.7萬元租出，實用呎租約34元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區
●馬鞍山迎海‧星灣20座低層D室，實用面積497方呎，兩房間隔，8月放盤開價838萬元，近日減至780萬元易手，實用呎價15,694元。原業主於2015年6月一手購入上址，持貨3年沽售，帳面獲利310萬元。

●荃灣荃景花園5座低層B室，實用面積475方呎，以639萬元沽出，實用呎價13,453元。原業主持貨6年多沽售，帳面獲利346萬元，期內升值近1.2倍。

●天水圍栢慧豪園5座高層H室，實用面積494方呎，兩房間隔，舊租約早前完結，業主放租約3星期，近日以每月1.28萬元租出，實用呎租26元。

●粉嶺花都廣場5座高層G室，實用面積約526方呎，三房間隔，8月以每月1.6萬元放租，但暑假過後仍未租出，最終近日減租至1.49萬元租出，減幅約7%，實用呎租約28.3元。

●清水灣傲瀧20座地下連花園單位，實用面積約893方呎，三房連主人套房間隔，擁253方呎花園。單位以每月4萬元連車位租出，實用呎租約44.8元。

新樓贈細佬 黃小姐：「500萬咋嘛」 黃母以為買咗沙田樓

LIHKG @ Android

黃小姐

買樓好似買月餅咁咋

斬舊叉燒過節先

瘋狂樓爆 post

ceo 萬歲

ceo 努力供樓

爆

【香港加息步步進迫】低調置業討論區（225）

LIHKG @ Android